[有圖]強國醫護已經進駐

話說今日去政府診所，一望d醫生名
嘩屌全部都係d兩個字大陸名
好啦，可能係名柒既香港人姐，醫生名我識條鐵咩
入到去睇症，一開聲係正宗譚仔口音純種大陸樣
唉，醫護短缺政府輸入d醫護人才，okay我明
睇症態度閪，求撚其，睇都未睇就想開d藥打發你走仲問我咁你想點

香港人好自為之...

器官mola mola

好耐以前已經有,不過無咁多姐

陳靜

非本地醫生一直都有
佢地有資格考 又考到個執業試
咁香港畀佢執業都好合理

而家係講緊免試有問題

紅包

Chan陳應該香港wor 仲有個港女英文名

咁你又睇

唔係大陸拼音喎

英文譯x字頭嗰啲先係
不過都就快㗎啦

頂更

建議樓主潛一潛 兩個都唔係拼音 係名少見

兩個字名就一定係大陸人？

無錯

基本上暫時執業得既都已經係夠料，其實無咩問題，幾年前我老婆去瑪麗產檢都有遇過講普通話既女醫生，不過係無問題既。

不過有得我揀我都想揀返本地人

香港人睇路 ! 可能遲D割盲腸變咗無一邊kidney

習近平係香港人黎

條友拎牌果陣樓主出世未?

睇英文唔似係大陸拼音

人哋考到試就得
唔好戇鳩...

樓主縮返入唔媽個閪度先

很想發紅包

香港地大把人叫陳靜啦

聽名應該靚女黎

Chan 同 Kwai 唔似大陸人喎

其實可以改

不過今次唔似

咩on9理由 2個字就大陸人咩

呢件都做左10幾年醫生....
唔似係近期支那落黎

建議樓主開post之前check一check

樓主個腦有事

去睇醫生好合理

兒燈仔

樓主柒左

快潛

樓主on9
完

藝人果個陳靜？

咩佢讀書都咁勁

其實唔計佢攞牌，季寧係湖康睇症已經好耐好多年...

佢有本事係香港考到資格試
我歡迎佢落嚟做

唔係話上面果3兩個一定係支那人
但依家d支那人會改返一個香港拼音名

樓主可能係有錢人第一次睇公立醫生
唔好怪佢

感覺上係刻意改到好似 香港常用那一款

DaDa

文盲？入到去正宗譚仔口音呀

咁講真
就算真係大陸醫生
咁人哋pass到個試
即係有返咁上下水平
比佢落嚟做有咩問題先

杜生原來一早已經幫緊本地醫護出氣火

佢地一樣要考個好撚難拎牌既試

97前

爽 推dada 佢好似有個女

大把大陸人落到黎改香港拼音，唔止醫生，好多新移民都係

湖康？

個名兩個字就係強國人？你弱智少陣啦

Google

陳 普話拼音係 Chen
靜 係 Jing......

依家係香港出黎行醫既都要pass左執業試，佢有料pass到我覺得無問曠，之前屌係政府想比大陸醫護免試執業先嘈。

改咗香港拼音 你唔知都唔出奇
唔好懶醒

樓豬又柒一獲

幫推

兩個字就當人強國醫護......

其實如果佢pass 到個執業試，我唔會理佢係咩人

咪FF咁多我敢賭真人係阿婆

Chan kwai 廣東話嚟wor ching

文科仔真係好撚鐘意捉字蝨

文盲？正宗譚仔口音

係要幾低層次先至會用名去判斷一個人？

死垃圾睇公立仲咁多野講

香港拼音喎

好耐啦 zhang zhong zhau 個啲 不過佢哋暫時係考到香港嘅醫學院畢業個啲黎

遲啲啦，暨南畢業醫生最多遲到，一定會到

樓主讀返多啲書先 英文都唔係大陸拼音
不過我幾肯定有一定數量醫護係大陸人考入來

嗰陣唔知 淨係知而家樓主縮返入佢老母個西到

其實如果你讀過中大
中大診所同中大醫學院都好多nds
佢地都經本地考試本地讀
水平呢樣唔擔心

只係驚之後唔使考試 唔使係香港讀就做得果堆

我見過幾個本地醫生都係2個字

麻煩下次高質少少

季 拼音：JI
寧 拼音：NING

陳 拼音：CHEN
靜 拼音：JING

其實醫護係咪支那人做我又唔介意
香港核心價值之一係專業考牌制度
佢執業試及格咪ok
問題係柒婆佢地改龍門修改制度

樓主唔好咁柒一尾屌呢啲

正所謂知己知彼百戰百勝
都唔去了解多啲對手 係唔會進步

樓主on 9

陳靜個名太普通搵唔到，
季寧醫生1994年就拎左執照，
樓主分分鐘都未出世

chan 應該香港人喎

爆炸糖

譚仔口音點都唔係土生土長香港人，上面已經講左大把大陸人落到黎改返香港拼音
pass到執業試都係咁，遲d唔駛執業試果班你地有排受

好多年前都有

樓主可能未出世，on9一個

的確係愈嚟愈多

柒咗就認咗佢啦

聽名應該幾大波下

柒咗就潛啦
咩病要見哂兩個醫生呀？

樓主：我睇唔到 唔知道 唔清楚

94年攞牌，計落都50幾歲
佢係香港人嗰時你應該仲係春袋到未射出黎

樓主可能都係2007先出世

暫時Family Med最多，不過放心就黎全部都係

係, 你有本事過到本地試, 我話之你醫乜

30年都嚟緊
支那出世就一定
不過97前嚟到香港攞埋牌
應該有返咁上下quali

政府呢家一定推 都唔洗諗

陳靜（英語：Dada Chan，1989年3月22日－），香港女演員、模特兒，第32屆香港電影金像獎最佳女配角得主。

樓主係未餐餐食龍門個d傻閪黎？

你咁講好易令我誤會本地政府醫生睇症係好認真同專業架！

Sor覆錯
我講緊1994攞牌嗰個

真心on9兩個字就大陸人?
手joke

樓主好7
上一輩大把人個名兩個字

樓豬呢鋪係柒

不過佢講嘅遲早都變事實, 袋定紅包啦

Ching 睇湖康？ 兩點幾喺嗰度睇完陳靜又係講唔鹹唔淡嘅廣東話...

唔係香港短缺
係政府想換血

但係上面張圖靜同季都唔係支那拼音喎

大把cover 之前721咪爆咗架車
條大陸佬（好似係中聯扮）都用香港拼音cover自己本身個支那名

喺醫院做緊嘅都覺得支那醫護係有問題

睇醫生嘅就反而覺得 pass 到個試就無問題

50歲阿婆...

Ning應該係普拼,香港應該係Ling

少見還少見，上幾年都仲係拼音名
但近呢幾年發現佢地識改名
Ji ning 變kwai ning
香港人就黎要憑口音分支人

柒左你就認啦 人地pass到執業試 跟晒程序 有咩問題
咁把砲 要求換醫生囉 但唔好意思 你係睇公立
無得換醫生 轉去睇私立啦 記得聽清楚全部醫護講胃正唔正 唔正再貼佢上黎 比連登仔公審

你咪叫人地講英文囉

不過驚你聽唔明

更正： 好耐之後個d係考番黎。
而家係入黎。 分別系到。

中國式玩法就係咁： 以前佢會用你方法，旁門左道都好 跟你規矩考入黎，之後過左就用佢方法帶人入黎。 所以而家係好撚唔安全

仆你個街兩隻字就係大陸人

Ning係普拼,
但靜同季都唔係既前提下, 咁其實個寧就係當時譯既問題

27年醫生 真係好多人未出世

倪匡黃霑高錕呢啲死支那種死咗都冇人可憐，人人都恨佢哋快啲死

咁你又知佢支那？點睇？

姜濤

樓豬：我理得佢1000年前拎咗牌，唔係100%原居民血統就唔係香港人

有懶音?

咪撚玩啦 n音l音都唔識分

唔好spin topic
一路都係討論緊問題在於豁免考試
如果全世界都要考執業試 話知佢係外星人都要比佢

陳靜：LMCHK 2007
季寧：LMCHK 1994
雖然唔係100%一定係中國大學畢業，但都似係
不過人地都行醫10幾年甚至20幾年啦
keep住係政府做的確幫到手wo

有懶音唔好咁大聲
寧Ning同玲Ling都分唔到
分唔分到「你」、「李」邊個係N邊個係L

樓主唔好咁on9啦，亂咁批鬥人

要求置頂。

識人18歲即刻身分證改左
不過18前 social media account 個D全部都係用番香港拼音
所以大陸人/腥移民名係冇得分，樣同口音反而準

多數多個宜字。

超多 尤其係支那女醫生 老人家問多兩句就唔耐煩

咪係 點解要免試 你黎呢到執業跟返呢到規矩有咩問題 除非明知過唔到

陳豪

我阿Sir個大學教授都成口鄉音啦。

佢中大。

一早話咗小黃人同小粉紅無分別

推

柒到，一直都係講緊括豁免考試有問題，人地過到考核又有醫德既，你理得人地來自潮州

過到執業試咪得

柒番老母個西入面

樓主縮咗入佢老母個西度

一早有啦

屯門湖康呀嘛
做咗好耐啦個醫生
Hea到爆

啱聽，醫護醫生真係，過到考試就真係OK，唔係醫療意外盞越來越多

2016 年威爾斯醫院大把蝗語鄉音末改獸醫，以為返咗廣州人民醫院

拎得香港身份證好似可以改埋英文拼音

公立診所都有鄉音醫生

有冇準備利是🧧煙🚬

好柒

樓主係咪食撚完響淘寶買既俄仔食品所以去睇醫生呀？

懶音仲要大大聲衝出嚟柒

而家係可以執業嘅，一係香港讀醫，一係外國/大陸讀醫再考到醫委會個執業試，就算係後者點都要有實力先過到醫委會個考試

不過而家打開個cms 堆醫生code度揾
的確有多係大陸d xyz人

Dada 都唔識?

睇過啦 呀婆黎 唔好ff咁多

護士冇冇呢？

大陸人黎香港明知要show個名出黎
就梗係唔會用普通話拼音啦

佢考到個執業試，響香港做無問題喔。如果免試就話俾佢哋入嚟做就完全不能接受。

真，佢地過到執業試，至少知識上同本地醫生同grade先

免試吸納非本地醫生就接受唔到

高錕上海出世

倪匡都唔係香港土生土長

至少知識上同本地醫生同grade先

人地應該考到執業試先可以係香港做？

考到資格試
仲要識廣東話
冇咩問題

丫婆黎

:比佢睇過

有左好耐

原居民果堆係撚香港人咩
鄉黑十個九個都話自己係終蟈人

Dada

我上個星期陪老豆去都見到

樓主真係典型on9，唔諗野，見到大陸人就排哂外。

就算大陸人又點，佢過到執業資格試嘅話，係香港執業有咩問題？

一早見唔少啦

……摺一摺埋先 唔好衝出去7

Pin啦

樓主自己柒左點敢pin

將軍澳明德商場設全港首個「女性友善」運動場 擬逢周四為女性優先運動時段

樓主波台狗

Dada都話唔係香港人？

佢肯改即係嫌棄自己陣支那除

喂樓主呢

樓主：你點證明係真？

又爭做4月之星

睇醫生見過呢類拼音名醫生
A. 純正廣東話 估可能細細個黎香港 ,正正常常入HKU CU 出黎
B. 講唔正,不過個人好nice,睇症好有心機 問落就原來係外國讀書返黎,英文口音仲好好聽
C. 唔知邊到黎, 比其他醫生屌要接佢D 蘇州屎

樓主隻傻鳩

此post已完

暫且唔講能力，識既醫護朋友都一致覺得支那醫生最大既問題係職業道德。佢地好多野都懶理、唔太緊張如果出事會有既後果，做到僅僅過左底線就算，偏偏醫療係最唔可以得過且過嘅行業

樓主典型盲反傻鳩

Pin

Diu 之前係急症室入院 睇我果個又係大陸口音 上到病房隔離床果個醫生又係咁 以為自己去左中國醫院

on9呢兩個都叫大陸名

兩個都係lmchk

其實樓主唔一定錯

同埋有強國醫生落咗嚟會改香港拼音

利申：mbchb

樓主係未回應定選擇無視呢個留言

Chan香港譯音嚟

陳雲用chin應該兩個都得

你哋以為睇拼音就唔係強國
太天真

柒咗就潛啦

收皮啦五毛
屈香港醫生係支那醫生
你隻支那狗香港人英文拼音點串都唔撚識呀？

睇個英文名似係本地嚟

樓主快啲pin

咁樓主係睇陳靜定季寧？

唔好咁啦兩個都唔係支那人 樓主好撚柒㗎

大把二三年前落到黎香港都有口音啦
你呢個邏輯咁李嘉誠都係強國支那人

KWAI都係港拼，大陸係JI

我有個tutor個英文名都係香港拼音，但佢真係大陸人黎，因爲佢係讀大陸U，講野有口音同埋啲notes有時有中文都會係簡體字
聽講佢地喺入境處搞證件填資料個時個名係任佢填，有啲人會填香港個拼音

鄧小平，毛澤東，華國鋒.........

真大陸人嘅話，個英文拼發係唔識讀嘅

樓豬兩張圖都唔似大陸拼音 有啲真係普通話拼音加簡體字名

香港註冊就得啦
新香港人有乜咁出奇？

阿婆都可以靚，醜嘅18歲都係豬扒

hi 樓主，我哋好掛住你呀，你快啲出嚟啦

樓主
柒到喊

大家唔好憑佢個名是咪某拼音而判斷佢是咪強國人
因為依家長住香港嘅強國人，好多為咗避免歧視
會改漢語拼音做粵語拼音

利申：工作同改名有關

唔好咁肉酸啦

我寧願你講句"sorry 駁唔到"
輕鬆打完場

要改名其實都改到, 上水葉謝鄧專做 蝗語拼音改廣東拼音
不過支那人應該暫時未癲到加埋Teresa 上去

媽呀，樓主好柒

香港拼音名點會係大陸人
就算我當佢大陸人改個拼音名
你呢幅圖證明到？ 證明唔到既話我話我強姦左林鄭月娥都得啦

無限吊鹽水

係 冇記錯第一個讀大陸醫學院考到香港執業試既人好似係al失手得hku engine offer 最後上左暨南讀醫再返香港考牌 但已經數到2010年
利伸： 可能記錯

無錯
好多支那出世都係用返粵語拼音
但真係用支那拼音既人其實好少
利申: 接觸好多支那出世學生

季寧好多年架啦 我細個都睇過

是黑色的

之前我都中左伏

樓主入青山？

縮撚左去邊呀屌你老母

我睇左季寧幾十年, 佢係個度院長黎, 人又好, 醫術又高, 去得個度都唔識佢
肯定係新移民

LMCHK年年都有支那人考到架
支那人大約十幾% pass
以一年千幾人考都有成百人考到

當中係有香港人DSE/AL入唔到醫返支那讀再返黎香港考LMCHK

咪就係..拉

都唔係大陸拼音

咁多連登仔仲係睇拼音去分係咪強國人
咁陳勇都唔係真大陸人

赤化香港97之前已經做緊，單程證198X年就有喇
工聯會，民建聯，左報，左校係咪97後先有
97前已經有新移民，成班連登仔唔識扮識。
重點係未放寬執業試已經咁多新香港人既醫護，放寬左仲得了

不過上面d連登仔都冇所謂啦，繼續講蝗語玩皇者玩抖陰食探魚

你考到執業試, 我理你係邊度人.
樓主你自己7左認左佢算呀.

呢班有料嘅

依家好多後生一輩支那人個名3個字

支那雞支那仆街

大佬, 人地97前就係個度做醫生, 如果自己係新移民咪認左佢囉

相入面有地方名嫁, 你英文係咪咁差呀

佢又真係唔係大陸人，係紅底啫

呢啲少數，通常唔會改

妖言惑眾

屌你老母樓主弱撚智,季醫生係診所好撚多年,係難得既HA 好醫生黎,樓主係咪啱啱落黎既新蝗蟲唔撚識????

屯門個頭?

d 支那好鐘意黎到改香港拼音

湖康喎睇嚟

陳靜都唔差

樓主係咪要去開暢通易達洗手間個d黎？

原來連中文地方名都有, 你果然係視力有問題

樓豬柒到

kwai喎 支那人係ji

人地94年拎牌

樓豬出咗世未

支那人個季 係 讀「節」

其實呢個世界除左大劣人都有其他人講普通話既
利申 見過台灣醫生呢香港讀書

唔怪得劉細良同肥佬黎話天琦鬼啦

應該出左,不過係支那出世,而家威威落到黎但又唔fc 就出黎串鳩人

有道理 樓主PIN呢個

英文名跟尾應該真香港人

秒

而家制度下佢堂堂正正考入來，你都可以去考

推!

推動

頭幾頁睇到我...
人地話拼音係香港拼音你就係度講人地特登改名fake你
咁你post張相出黎做乜

樓主大陸仔

雖然2個字既名好多係大陸人不過佢地唔係用大陸英文拼音，未別係大陸人

由細到大都睇佢,唔系大陸人

Dada做醫生

屌 你老母個老母咪又係大陸落黎， 過到本地試話知你東歐黎咩

而家啲支那人好古惑架
身份證特登改到個姓係用香港拼音

但一開口就知係支那種 廣東人都唔係果隻

北方支那種好多都係個名兩個字
反而南方人/廣東就三個字多

以前睇公共遇過
後尾轉私家睇安全d

好多都係
尤其北方嘅支蓄

柒頭皮 考試都唔知有無人十份一 邊個話倆個字就一定大陸人

有咩問題呀又

元朗鄉黑正宗香港人

牙牙牙

登記個條友

普通話唔一定係大陸既

你緊係冇見過支那醫護點做嘢
佢地可以名校畢業，但去完廁所唔洗手
做手術啲袍同帽pat落地下再著返
indoor食煙

你以為只係academic clinical skills夠就得？

根本係文化問題

利申：親眼見過

睇兩個字定三個字分over左啦
就咁睇字數分根本指鹿為馬
同屈金城武姓金有咩分別

而家啲呀姐都好醒，大陸拼音去改番香港拼音
不過鄉音冇得呃人

再推

爆推

香港太多樓主啲on9

歸零呢家嘢

HA同政府都好想

認同，不過個試要keep到個standard

當我上面無講過

第二個唔知 但第一個名有埋英文係身分證果啲 9成都係香港人

點解都可以譚仔音,黎左幾廿年香港, 屌佢

我講嗰啲嘢幾年前未嘈大陸醫護要落嚟已經見到
講真一直都有大陸醫護用唔同方法落嚟做嘢
eg掛名學術交流
只係通常未燒到埋身啲人唔會理

香港醫護再差再西，都唔會連基本衞生都冇
呢啲係好大嘅文化差異嚟，冇得搞㗎
仲未計佢地好鍾意唔跟protocol做嘢以為冇人見到就冇問題

唔係PTGF, 係PTDT stand for DOCTOR

大陸閪醫生好度縮, 無計佢個度窮問佢攞多少少藥, 唔出聲唔撚比
頂盡白色丸仔黃色丸仔三日藥

樓主要睇街症?

係架...屌佢....又係要錢無愛心..
紅包喎, 吥!香港唔受呢套呀